【高鐵通車】通車一周 每日平均4.5萬人次 低於港府預測約四成

廣深港高鐵香港段通車一周，政府公布昨日(29日)各出入境管制站的旅客抵港及離境臨時數字，除了通車首日錄得逾7.5萬人次外，全部低於港府預計每日平均約8萬人次。總結過去七日的數字，經高鐵西九龍站出入境的旅客人數平均每日有4.56萬人次，與預期相差約四成三。

由於過去一周有五日為中秋及國慶長假，入境處公布其入境管制站旅客抵港及離境數字，上周日（即通車首日）共有75,517人次高鐵西九龍站出入境，入境共42,509名人次，出境則有33,008名旅客，港人佔二成七、內地旅客有七成。

非長假未有公布詳細出入境數字

通車第二天（24日）的出入境人次跌至46,463，入境人次僅得19,241，比通車首次減五成，另有27,222人次出境，港人佔總客量僅二成。至通車第三天（25日），總人次再下跌至37,820，少於政府預測的一半，入境及出境人數分別為23,019人及14,801人。不過當日港人乘坐高鐵的比例較內地訪客多，佔整體約五成三；內地旅客約佔四成四。通車第四及第五天（即26及27日）的數字則未有公布，及至通車第六天（28日），出入境人次回升至41,367人，入境及出境人數相約，分別有20,267及21,100名，港人佔三成六；內地旅客仍佔多數，約整體六成。

與港府預測相約逾4成到通車第七天（29日），經高鐵西九龍入境有23,206人次、出境則有24,803人次，合共約48,009名人次。港鐵日前傳媒茶敍時提到，高鐵香港段通車首五日客量錄得23萬人次，換言之，連同第六、七日的數字，即一周客量大約為31.9萬人次，平均每日約4.56萬人次，與港府預測每日平均有8萬人次，仍相差約四成三。

Source:

強烈支持政府起多d大白象工程

斷估冇痛苦

你甘樣諗真心on 9

伱買部手機返黎。如果它run 得唔順。你係咪一樣會話： 其實買它都係等它run 順d先會用？

呢句野講到1999，明明成個星期都冇一日過8萬

佢最大獲連平圴人次也未達目標

正常都係開頭人人去搭，之後就慢慢回落

人地用黎俾解放軍隨時屠城
攻擊客運流量有撚用咩

有幾多人會去做水魚去坐咁貴又唔方便嘅高鐵

run順左意思係咪等佢死人降速?

有政府貼話撚知佢冇人搭咩

點你都贏

少過6萬幾人次.政府要貼錢比港鐵.

我諗都係睇D節日人數會不會好過預期